<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>不想上班 on Aster</title>
    <link>https://gooseboop.com/tags/%E4%B8%8D%E6%83%B3%E4%B8%8A%E7%8F%AD/</link>
    <description>Recent content in 不想上班 on Aster</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.4</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 21:10:05 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gooseboop.com/tags/%E4%B8%8D%E6%83%B3%E4%B8%8A%E7%8F%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>星期三晚上，想睡覺</title>
      <link>https://gooseboop.com/posts/00006sleepy/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 21:10:05 +0800</pubDate>
      <guid>https://gooseboop.com/posts/00006sleepy/</guid>
      <description>想一直寫部落格，不想上班</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>記錄這禮拜和上禮拜發生一些拉哩拉雜的事，不知道要寫什麼文章標題，突然想起王文華的《寶貝，只剩下我和你》裡的文章起手式「星期六晚上，想○○○」。<br>
星期三晚上，想睡覺，但同時也想寫部落格。</p>
<h3 id="翻瓣手術">翻瓣手術</h3>
<p>上週五晚上去做了人生第一次牙周翻瓣手術，我想我迄今除了矯正之外幾乎集滿所有牙科處置了，本來想說這次的範圍也不大，比起植牙、根管還有牙周刮刀應該算是小菜一碟吧，然而手術比想像中還久，醫生一直安慰我說寶貝（對他會叫人寶貝）對不起快好了，結果他繼續縫了半小時。途中和做完都有各自的痛，直到今天都還在吃粥維生（是個誇飾但因為口腔竟然也有牽引痛真的很不想咀嚼任何東西），三月初還有另一個療程，雖然我實在蠻推薦我的牙醫，但我也只想請他放了我。</p>
<h3 id="漢彌爾頓趴踢">漢彌爾頓趴踢</h3>
<p>做完牙周手術的隔天就是和吾友小舞約一起看D+上的Hamilton音樂劇。本來是要去動物園但天氣太爛，就只去了室內行程。雖然已經重看超多遍，多到需要金馬影展開卡拉ＯＫ場，但還是好好看嗚嗚嗚，兩個人哭得唏哩嘩啦。LMM真的就是個天才，但也是不曉得他現在在幹嘛就估狗了一下，發現他也有一個<a href="https://www.linmanuel.com/projects/"
   
   
     target="_blank" rel="noopener noreferrer"
   >
  個人網站
</a>，看起來成為了迪士尼宮廷樂師（？）。<br>
今年因為發現自己看不了那麼多串流停掉了D+，勸迪士尼若是想再賺我的錢最好也是上一下《紐約高地》(In The Heights)音樂劇版。</p>
<h3 id="鋼琴發表會">鋼琴發表會</h3>
<p>上週鋼琴課被老師周知3月會開小型鋼琴茶會兼成果發表會，問我要不要表演看看現在在練的曲子。我說好啊，但三秒後的內心：欸欸欸欸欸等等好久沒有在陌生人群面前彈奏了我可能會緊張大爆炸還是其實不會窩不知道（？？？）再想想小時候確實參加過幾次發表會場合，好像還有跟同期的同學一起合奏，但對於當時的心情和表演曲目居然毫無印象，有種失憶的人終於發現自己失憶的恐慌感，然而如果真的有發生什麼事（表演大砸鍋之類的）痾那還是不要想起來比較好。（什麼鴕鳥心態）<br>
看老師去年辦茶會活動的影片好像蠻溫馨的，充滿I人友善感，我決定我要卯起來練我的表演曲目（Clementi Sonatina in C major, op. 36 no. 1現在來到第二樂章惹），替自己再蓋一個新的發表會記憶存檔點。</p>
<h3 id="blogblog同樂會1月回顧">BLOGBLOG同樂會1月回顧</h3>
<p>日前看到2月主題出來已經躍躍欲試，沒想到在昨天盛大出爐的<a href="https://wiwi.blog/blog/blogblog-party-recap-jan-2026/"
   
   
     target="_blank" rel="noopener noreferrer"
   >
  1月回顧
</a>竟然是wiwi逐一閱讀的心得大集結！我以為這個回顧的樣態是某種大致趨勢的summary，沒想到是逐一列舉還會被點名，有一種以前當創作者看到讀者心得的雀躍感。另外在寫文章以前也是有去偷翻（？）已經投稿的大家都推了什麼，被wiwi整理出來後更是變成一座大糧倉，這個推坑的推坑的連環推坑力真的太強了。XD 很希望可以持之以恆地參加這個同樂會！
還在慢慢地對這個糧倉進行您好我吃一點的動作，覺得心有戚戚的是<a href="https://meowjay.cc/posts/choco-koka/"
   
   
     target="_blank" rel="noopener noreferrer"
   >
  最愛的高濃度巧克力－明治チョコレート効果
</a>我最近正好也在回鍋大爆吃這個，86%和95%配咖啡或牛奶都超讚的。<br>
另外和推坑糧倉沒有直接關聯，但也有被推坑到的一篇文章是下下屆主持人ALEX HSU寫的<a href="https://alexhsu.com/uniform"
   
   
     target="_blank" rel="noopener noreferrer"
   >
  為什麼我只穿黑色和Uniqlo
</a>，最近幾年也走向簡化路線，明明覺得好像都有買對衣服，但竟然還是有不知道要穿什麼的時候，對這件事感到有點厭煩，很想往選擇只有1種等於不用選這種方向試看看。XD</p>
<h3 id="再催你來做you-can-you-up">再催你來做/YOU CAN YOU UP</h3>
<p>同事最近又被主管氣到，每當我們被什麼辦公室鳥事氣到，就會想團購一些有著抗議控訴性質的班服（班服），妄想著可以作為一種挑釁的dress code。目前的首選是「再催你來做」與「好好好都是我的錯」（押韻），但我就一個曾經買過りしれ供さ小之T的人來說，其實要穿出來（並斗膽在主管面前展現）還真的不容易，一直希望可以有更加幽微，最好是一個界在不被注意與被注意到之間的設計（太難搞了）。然後很快地又會想到自己在規劃轉職這件事，真的有朝一日能穿到班服嗎，好像有點感傷又有點期待。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
