<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>活動 on Aster</title>
    <link>https://gooseboop.com/categories/%E6%B4%BB%E5%8B%95/</link>
    <description>Recent content in 活動 on Aster</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.4</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 21:53:43 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://gooseboop.com/categories/%E6%B4%BB%E5%8B%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1月</title>
      <link>https://gooseboop.com/posts/00004note/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:53:43 +0800</pubDate>
      <guid>https://gooseboop.com/posts/00004note/</guid>
      <description>2026年進度條：1/12</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>這是看了不知道脆上還是哪裡來的說法，如果把一年365天看成是36個10天，立刻會有種時間過得很快的感覺（事實上確實也過得超快），用10天一個週期來安排各種目標的小進度，會是一個時間有限行動要快的甜蜜點，決定今年就來嘗試看看。</p>
<p>不知不覺其中3個10天已經快過完了。目前的做法是在月初安排當月三個期程內必須要完成的事，然後一期最多只能有3件事，這樣算起來一年理論上大概可以完成大概100件事（3x3x12=108），聽起來超有效率der。</p>
<p><strong>1月迄今（1/27）完成的事</strong>：</p>
<ul>
<li>Github+Hugo架站課程實作（強迫自己不是單純上課而是要一步步照著做）</li>
<li>去上鋼琴課並從徹爾尼100練起</li>
<li>開始練Clementi Sonatina in C major, op. 36 no. 1</li>
<li>買網域</li>
<li>部落格上線</li>
<li>投稿BlogBlog同樂會</li>
</ul>
<p>1月待辦：</p>
<ul>
<li>設定網站的SEO/google analytics</li>
<li>寫一篇有關1月進度追蹤的文章（不就是這篇！）</li>
</ul>
<hr>
<p><strong>mur</strong>：</p>
<ul>
<li>因為想換工作，最近一直處在一個上班難以專心與暴躁的狀態（藉口啦但你懂的）。今天早上被數件無聊的最後稻草氣到覺得以後都該準時下班，也真的拋下一切準時下班去練琴，Happyy^w^y（老派表符）</li>
<li>有在想上面那些要完成的三期程小進度應該要是年度大目標拆解下來的東西，但<del>說真的每次都不知道自己的年度目標到底要選什麼（爆）</del>。有時候就是只想做想做的事，以及衝動想做的事啊。</li>
<li>好想換床墊床架書桌，好想整理與大改造房間啊啊啊。</li>
</ul>
]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>學鋼琴</title>
      <link>https://gooseboop.com/posts/00003push/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 21:40:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://gooseboop.com/posts/00003push/</guid>
      <description>這是2026年1月份BlogBlog同樂會投稿文章，主題是「推坑」</description>
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>這是2026年1月份 <a href="https://blogblog.club/party/"
   
   
     target="_blank" rel="noopener noreferrer"
   >
  BlogBlog同樂會
</a>投稿，主題是「推坑」。</p>
</blockquote>
<p>今年會搬離用了十多年的weebly，從零學起蓋部落格，契機其實是<u>學鋼琴</u>。</p>
<h3 id="從小時候說起">從小時候說起</h3>
<p>我的鋼琴程度是個謎團，國小時曾經學過電子琴再轉鋼琴，整個算起來學琴經歷大概有七年左右，但小時候可能不是那麼受控，老師也是有點放飛，古典基本教本如拜爾、徹爾尼及佈爾格彌勒等一本都沒彈完過，就直上（？）那個年代大家都在彈的理查克萊德曼，還有練一些每次親戚來都要秀一波，其實就會那幾首的招牌曲，像是卡農、少女的祈禱、給愛麗絲及土耳其進行曲，但也都只彈自己喜歡的部分（？）遇到比較困難的樂句就拿出耍賴三寶：卡住、跳過、亂改編，此外非常不會看譜，也都沒在看譜，都用背的。
<img loading="lazy" src="/images/lookatsheet2.png"></p>
<p align="center" style="line-height: 1.4;">
  <span style="font-size: 0.8em;">
    我鋼琴老師沒有這樣，如果他是摺扇老師我可能現在視譜能力堪比千秋(並不會)
  </span>
</p>
<p>升上國中後漸漸因為課業沒有再上課，還是會背譜彈一點但到大學漸漸淡忘，出了社會更沒有時間坐在鋼琴前。五、六年前因為想挪出家裡空間做收納，在批踢踢PO文送走了家裡的直立式鋼琴。我媽對此事超級不諒解，因為那是我決定轉學鋼琴時她花了萬把塊在大賣場的二手琴展示區買的，居然被我轉手一毛錢都沒拿回來就送走了。不過在當時我是有找人來估過是否能二手賣掉，結果因為琴況很不好被拒絕了，也因為沒有在彈變成家裡堆雜物的地方，覺得鋼琴被這樣對待一定也不會開心吧，想想回到當時還是會做出一樣的決定，只是世事難料，現在又突然想重新學重新買琴回來就受到很大的阻撓。</p>
<p>至於為什麼會突然想重新學鋼琴也是另一個謎團，去年近整年我陷入了一個大Burnout的狀態，幾乎每天都在想能不能辭職算了，卻還是繼續加班，對很多以往喜歡的事情完全失去興趣，沒有想看的影劇，沒有想去的地方，沒有特別想做的事，還附加大量EMO、毫無預警的爆哭，每天都覺得一切很停滯到令人呼吸困難。總算到十一月這個狀態稍微鬆了一點，剛好網飛上了交響情人夢這部二十年前的日劇，不知不覺就重看完了，突然像被雷劈到般好想彈鋼琴，<strong>現在！立刻！就想彈！</strong> 的那種好想彈，因為太久沒有這種好想做某件事的衝動了，馬上搜尋公司附近有什麼音樂教室，五線譜要怎麼看（對我連這都忘了），有什麼視奏的撇步之類的，就找到了<a href="https://nicechord.com/"
   
   
     target="_blank" rel="noopener noreferrer"
   >
  好和弦
</a>，又看到wiwi blog覺得哇超酷，於是就是現在這樣了（哪樣）。</p>
<p>去年底到現在重新學了快兩個月，除了家裡沒有琴還沒辦法每天練習有點唉唷之外，只要能碰到鋼琴都很開心！講了一大串總算要推坑成為大人後學鋼琴的一些好處以及領悟（？）</p>
<h3 id="手指冥想">手指冥想</h3>
<p>彈琴這件事一開始就是看譜、練習把樂句彈出來，好像很簡單卻經常發現時間一下子過了，這中間都完全沒有想世界上的其他事，除了專心盯著每個音符，還要注意手指、踏板、各種記號，明明超級忙但又暫時放下一切的感覺超級讚，也自帶隔絕社群軟體、漫無目的攝取資訊的效能。稍微上手後，可以仰賴某種肌肉記憶放空彈奏的感受也很讚，和小時候不同的是現在反而很享受反覆、機械式的練習，即使是單調的哈農，每次彈都不覺得無聊。也可能還在初學蜜月期但每次都有被洗滌的感覺，某種程度應該也是一種正念冥想吧。</p>
<h3 id="長大才懂的事">長大才懂的事</h3>
<p>小時候的彈琴動機說穿了就是為了耍帥，也有一部分是要滿足爸媽的虛榮（？）必須要彈出大家耳熟能詳的曲子，求快之下都會偷吃步與使用耍賴三寶。現在有明顯感受到基礎不夠扎實的痛點，但這好像也是一件成為大人才能理解的事，像是手型、觸鍵、指法這些事，以前都覺得不重要，只要彈得出來就好了，聽起來有點那個樣子（？）就好了，但現在聽老師彈和自己彈就是完完全全不一樣XD，手的疲勞感也差很多，只能說基本功才是真的很重要，現在也不需要耍帥了因為沒人在意，可以自己決定自己的節奏，如果錯了，就再彈慢一點，再慢一點直到自己跟得上。</p>
<h3 id="新動力">新動力</h3>
<p>去年在大Burnout時覺得很痛苦的一點是生活變得很虛無，不知道自己每天都很拚很累到底是為了什麼。但現在有了一個新的小目標是想重新規劃房間把鋼琴買回來，也想要更多練習時間，開始在尋找可以讓這些事成真的解方，生活有轉動起來的感覺。（而且居然還附加因緣際會得到一個部落格新家，實在是太划了XD）</p>
<h3 id="很酷">很酷</h3>
<p>記得跟同事講說自己跑去學鋼琴了得到「哇好酷」的正向回饋。現在我大多數時間還是彈得很掉漆，在上課時一直錯音一點都不酷只有超糗，但嗯，對，我也覺得會彈鋼琴很酷。</p>
<h3 id="夢幻名曲">夢幻名曲</h3>
<p>去上課時有被老師問大概有怎麼樣的目標，想彈什麼曲子。<br>
我：欸大概是小奏鳴曲與吉卜力配樂吧。<br>
也我oO不好意思講的心目中想要彈的名曲前三名：</p>
<ul>
<li>Liszt-La campanella  S. 141</li>
<li>Chopin-Polonaise in A-flat major, Op. 53</li>
<li>Schubert-piano sonata No.16 in A minor D.845</li>
</ul>
<p>雖然會想說此生真的有機會嗎，好想知道會彈這樣的曲目是什麼感覺。也許可能也沒這麼難，只要開始彈就可以了。　　</p>
<p>是說這裡不做個什麼結尾好像很怪，做了好像又很彆扭，基於文章也需要一個終止式（？）希望大家都可以試著來體驗看看彈鋼琴。（轉得太硬了吧）</p>
]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
